{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_001394",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "이현보 초상"
    },
    "text": "イ·ヒョンボ肖像 (이현보 초상)\\n\n慶尚北道安東市退渓路1997(道山面、韓国国学振興院)\\n\n1986年10月15日に宝物に指定されたこの見本水墨淡彩画は、大きさが105×126cmです。イ·ヒョンボ(1467~1555)が慶尚道観察使を務めていた1536年(中宗31)に描かれたもので、彼は武官服を身にまとい、平良子を被り、淡いピンク色の武官服を着て座っています。この坐像は、鼠帯を身につけ、右手に指揮棒である仏子を握って座っている左顔7分面全身坐像ですが、保存状態は良くありません。顔の描写は骨法用筆を使用しており、気運が躍動している一方で、衣習や手足の描写は平凡です。しかし、日よけが大きな平良子を斜めに描きながらも、目を大きく開けて座っている姿や、姿勢と書案の角度が合わない点、顔面と儀礼描写を勾勒前彩法で処理した点などは、古風でありながらも自然な感じがします。",
    "QA": [
        {
            "question": "イ·ヒョンボ肖像は誰によって描かれましたか？",
            "answer": "イ·ヒョンボ(1467~1555)が描きました。"
        },
        {
            "question": "イ·ヒョンボ肖像はいつ描かれましたか？",
            "answer": "1536年(中宗31)に描かれました。"
        },
        {
            "question": "イ·ヒョンボ肖像の大きさはどれくらいですか？",
            "answer": "大きさは105×126cmです。"
        },
        {
            "question": "イ·ヒョンボ肖像はどのような服装をしていますか？",
            "answer": "イ·ヒョンボは武官服を身にまとい、平良子を被っています。"
        },
        {
            "question": "イ·ヒョンボ肖像の保存状態はどうですか？",
            "answer": "保存状態は良くありません。"
        },
        {
            "question": "イ·ヒョンボ肖像の顔の描写には何が使用されていますか？",
            "answer": "顔の描写には骨法用筆が使用されています。"
        },
        {
            "question": "イ·ヒョンボ肖像の衣習や手足の描写はどうですか？",
            "answer": "衣習や手足の描写は平凡です。"
        },
        {
            "question": "イ·ヒョンボ肖像の姿勢と書案の角度は合っていますか？",
            "answer": "姿勢と書案の角度が合わない点があります。"
        },
        {
            "question": "イ·ヒョンボ肖像の特徴的な点はありますか？",
            "answer": "顔面と儀礼描写を勾勒前彩法で処理した点があります。"
        },
        {
            "question": "イ·ヒョンボ肖像の雰囲気はどのようですか？",
            "answer": "古風でありながらも自然な感じがします。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 284,
        "QA": 310
    }
}